%@Titre:Labyrinthe sans calculatrice !
%@Auteur:Véronique Glaçon\par
Par quelle issue sort-on de ce labyrinthe, sachant que :
\begin{itemize}
  \item on ne peut passer de la case $A$ à la case $B$ que si $A>B$;
  \item tout déplacement en diagonale est interdit ?
\end{itemize}
\renewcommand{\arraystretch}{2}
\[\begin{array}{l|c|c|c|c|c|l}
 \cline{2-6} \textrm{entrée}\Rightarrow & 10\times3&(-3)\times(-4) &
 4\times8 & \dfrac{-32}{4} & (-16)-(-4) & \Longrightarrow\textrm{issue
   A} \\[0.3cm]
 \cline{2-6} & 2\times-2 &-3+9 & 5\times3 & -5+5 & 40+(-2) &
 \Longrightarrow\textrm{issue B} \\[0.3cm]
 \cline{2-6} & \dfrac{14}{2} &5-1 & -24\div(-3) & (-5)+(-5)
 &(-3)\times(-5)\times(-3) & \Longrightarrow\textrm{issue C} \\[0.3cm]
 \cline{2-6} & -3-7 & 6434\times1,5\times0 & 0-2 & \dfrac{-5}{1} &
 (-20)\div(-4) & \Longrightarrow\textrm{issue D} \\[0.3cm]
 \cline{2-6} & 14\times2 &  9\div2 & 1\times(-4) & 7-10 &  -12\times
 (-2) & \Longrightarrow\textrm{issue E} \\[0.3cm]
 \cline{2-6}
\end{array}\]
\renewcommand{\arraystretch}{1}